我唔否認進化論嘅可能性,但點解大家死都唔肯信創造論呢??

咁機械人都係人製造出嚟啦,咁點解人類唔可能係被製造出嚟??其實人對呢個宇宙一無所知,我覺得唔可能一口咬定進化論一定啱掛??可能係外星人創造人,而外星人先係進化出嚟都唔定架

我唔否認創造論嘅可能性 但點解樓豬死都唔肯相信進化論呢？？

因為神依樣嘢唔符合"高智商"人士。

外星人

異形 普羅米修斯/聖約 咪就講緊呢樣野囉

無否定喎

唔是好肯定你定義既創造論
第一 創造論係不可偽證
第二 生物進化有證據 e.g. 化石
科學要求best explanation 跟創造論同埋佢個思維好多生物學研究跟本唔可能出黎 你可能小小病就死左

睇多啲書啦樓主 開始明點解咁多人懶得解釋

創造論進化論可以mix埋一齊,外星人先創造,再等佢進化

係囉 其實可以創造完再進化
聖經又冇圖 可能一開始講嘅創造 就係石器時代果d生物呢

其實大把科學家反進化論。
只係進化論更適合資本主義思想。所以你唔會見到學校會提你。進化論有乜唔合理

進化論同樣不可證偽

「生存的東西最後生存下來」
重衰過阿媽係女人

Data呢？
做五毛做到連演化論都反
低級果然係低級

你噏就係？
知唔知咩叫falsifiability?

有冇聽過奧坎剃刀?
呢d對科學進步一d關係都冇既野就唔要
照你咁話 我可以講我係世界既主人 你地只係我既狗 要聽我講野
就算你殺左我 其實都係我既指引 你根本偽證唔到 咁我理你做乜啊?

岩
中學唔聽書係到鳩吹 你又可以有咩大偉論勁得過進化論造成既改變同科技進步啊

點解宜家無進化緊嘅猩猩，姐係猿人？

首先要搞清楚演化論唔係話猩猩會變人
而係猩猩同人有共同祖先
講緊好撚多好撚多年前有一種生物
唔知點解佢嘅後代向兩個方向演化
一邊慢慢演化到今時今日嘅猩猩
一邊演化成而家嘅人類
唔係話有班猩猩有一日boom一聲變咗人

佢既意思係
根據進化論
我地係會搵到一班過渡緊做類人生物(e.g. 兩腳行走, 腦部開始發展)既既猿人
理論上係應該存在呢班過渡群 但現實搵唔到
無錯呢個係進化論既謎 唔知有無高手解答 淨係學到呢到

當然,我係相信神創論嘅,但我唔想呢個post變宗教罵戰post先唔講出嚟

Wiki 有圖畫好晒timeline

係有呢個過渡嘅存在
但已經絕晒種

神創論的話
邊個創造神？

咁點解依家我地見唔到呢隻過渡種?或者點解絕哂種?
如果當初會絕種點解會演化到智人?
演化唔係一野變出黎 唔應該有個斷層架喎
知識不多 純粹問下 no offence

你不如答左我上面個comment wiki下剃刀先啦
有神又好冇神又好 對我地既生活都唔重要 佢一日唔出現 都改變唔到我地既生活 wfc

耶J自己信又證明唔到存在
咁點解要逼人信? 既然你唔否認進化論咁點解仲要逼人相信你果套證明唔到係真既理論
就算進化論證明唔到 都唔代表創造論優秀啲架喎..
點解要黎個信仰大比拼?

有啲野 證明唔到無嘅時候 你只能相信有

本post非宗教罵戰post,我只係話呢個世界有好多可能性,進化論唔一定啱

智人係人屬嘅其中一種，以前仲有好多古代人種，智人已經係好後嘅事，後期係因為智人太勁先滅絕左其他人屬。至於其他人屬同智人又係由咩演化出黎，可以參考下南方古猿，但我想講科學同考古係需要時間，下一秒可能掘到新野推翻晒所有野都唔定。

講真，唔係話演化論一定真，但如果演化論有證有據都係假，咁我點信你創造論係真啊大佬？

你邊到睇到有罵戰嘅成份？
你話呢個世界有好多可能性，你又淨係focus on創造論有可能係岩 又唔講下點解/其他理論

扮持平其實係暗sell創造論

點解絕種呢個問題有啲難答
因為可以係好多原因
最簡單係演化後更加適應環境更易生存
資源唔夠分嘅時候自己爭輸咗
類似就係恐龍滅絕 哺乳類上位

或者就係被大規模屠殺
好似homo neanderthals
Neanderthals 喺腦容量同體型上都大過 homo sapiens (即係我地)
理論上係更優勝
曾幾何時兩者係共存
但而家neanderthals係絕晒種
其中一個可能係某啲原因導致sapiens集體屠殺neanderthals
再加埋氣候轉變/疾病 之類
neanderthals就死晒

物種數量低過咁上下嘅時候基本上就冇得返轉頭
係死路一條

冇人話過進化論一定岩
科學就係反覆推翻 進化論係呢個時代已經outdated 左 微觀世界 DNA 晨早代替左 佢只係宏觀上幾岩又易明先出名
呢d只係我既高中生物
睇下書啦你 乜都唔識係到吹水
所以話耶撚呢 唔係因為你既身分針對你 而係你地呢個群體反映出既問題 特別包括你在內 都好大問題

吓你決定地球得6000年？假L都耐歷史過佢

其實演化論好簡單，譬如我地咁，如果有一日白化病人(特異個體)被視為美，人人爭住同白化病人扑野，咁白化病基因係我地族群中就會擴散，只要時間夠長所有人類都會變成白化病，因為白化病係繁殖上有優勢。

當然現實中無咁兒戲，物種演化係一個極長時間嘅天擇，例子有湖水刺魚同海刺魚嘅分別。有時地球水位高左，某啲海魚會入左內陸淡水，等到水位低返就會出唔返黎，因為湖入面掠食動物相對較少，所以即使係同一種刺魚，湖水刺魚嘅刺都會細好多，因為生啲刺出黎無用又消耗能源。

依啲野全部都有研究有出書講依啲現象，反觀創造論，其實除左得你講之外我根本連一樣野都proof唔到，點信？

講得出呢啲野,証明你無睇內文

揀人回仲叫人唔好人身攻擊你
信宗教真係燒壞腦

你依種叫做"不可知論者"
只不過係另一種on9
一個理性嘅人之所以唔信神的存在，係因為佢哋無法證實
就如地平説&地球説
即使你無機會飛上宇宙親眼證實
都會選擇相信最合理嘅講法

學人講可能性真係笑死人
你都要有d數據論點支持先叫有可能性
唔怪得d鬼佬要創飛天意粉教黎笑鳩你地
學你咁講，我話係我創造世界創造人都得架啦

錄音機

我只係話外星人創造地球,而外星人係演化出嚟,已經完全無宗教野,咁都要攻擊,咁都要無得理性論,咁無得好講啦,你哋班人都打橫嚟

我唔否認樓主係天才嘅可能性，但係點解樓主死都唔肯承認自己係弱智？

因為呢度好多人都覺得進化論係啱,創造論係錯

創造論最大問題係不可證偽，而唔係佢啱定錯

係友講極都唔明

有睇過人類大歷史既朋友都會知 的確
現代人，即係智人呢個種族係人類唯一幸存既種族
而之前的確係有幾種人種 但歷史學家估計呢d種族互相種族清洗 所以變到今日得返智人一族

選擇性失明

sorry 無追post 原來有巴打答左 我收返

最重要係證據
搵到咪比你啱囉

樓主可能連咩叫不可證偽都唔知

但係如果人類有能力去創造一種生物 咁即係創造生命係有可能 而進化論唔係好解決到點解地球可以有生命 第一個單細胞係邊度黎既問題 如此 雖創造論不可偽證 但佢的確有可能存在

樓主個腦應該未進化

飛天意粉神都可能存在 所以呢 ？
當然 我都係唔排除任何可能性 大把我地未知嘅領域
但單純探討一樣「可能存在」嘅概念係冇意義
至少係理性層面上唔work
你自己信唔信咩論就另一回事啦

利申：耶

falsifiability 係講緊我提個理論，我可以propose一個方法測試佢

唔好嘗試將創造論打造成科學理論
因為上帝係唔可能放喺邏輯下做測試（『不可試探主你的神』）
故無關正確與否，創造論無辦法成為科學

Karl Popper 提scientific theory 嘅兩個條件：not by induction & falsifiable， 唔係講件事對與錯，而係件事係咪科學。（e.g.以太唔存在，但以太理論係科學）

信創造論與否，係信仰問題，唔係科學問題，所以嘗試將創造論打造成科學理論同進化論一齊講係一個偽命題。唔係講對錯，係講信仰。

我意思係 如果人類可以創造生命 即創造生命是可能的 飛天意粉教講既神 你可能證唔到佢存唔存在 但佢講既野你可以去睇正唔正確

如果我地下下只講理性 咁形上學=trash 孔老墨柏拉圖都係低能仔

巴打你邊間教會 錯撚晒bo 創造論都係信仰？ 建議你去睇多幾本神學書

創造論一定係Christian ?
Creationism唔係指human beings are made for a certain purpose by a high power咩？
利申：真係無知一問

我用『信仰』一詞係度只係講『something one believes to be』,非Christian 指定

唔係選擇性失明係唔得閒回姐,創造論不可證偽唔代表佢係錯

唔係對錯問題，樓主你唔係一路問緊大家點解唔信創造論咩，其實你都答咗自己啦

歷史上的確係有

只不過比我地祖先消滅曬或者混曬種
我地智人(homo sapiens)並唔係地球上唯一既人類

創造論好似伊邪那美
不停loop 落去
你揀唔信就可以出番黎
利申: 雷切>千鳥

你話外星人創造都搵d理論support你啦
人整機械人最少都要整架廠 有原材料啦下話
即係d外星人無啦啦屎忽痕 響外星整完d人類響到就走曬？
連一d證明佢地存在過既證據都無？
你咁樣覺得可以說服到邊個
你咁同韓國人話世界所有野都係韓國既有咩分別？

你個命題係不可證偽的話
唔好話錯
更加唔好話係理論
直頭係可以話冇討論價值
除非你個命題係數學上嘅axioms

按你嘅講法我都可以話成個宇宙都係3日前整好
所有現存證據都係專登放喺到
所有物理法則都係3日前寫好
就算係你嘅記憶都係偽造嘅

理性嘅限制我清楚過你
問題宜家唔係同你講緊形上學啊嘛大佬啊
完全重點錯晒 你樓主d fd？

其實樓主提出「信」呢一part唔係錯架
最大問題係「信」係冇探討價值啊
你睇返第一個comment已經明白啦

大家已經係講緊證據層面
你地仲係到點解唔信
點討論啫 大家切入差咁遠

形上學可以有理性證據？ 只要你相信任一宗教或無神論或唯物主義 你都係相信形上學 而形上學早已講明係不能為理性完全解釋 你下下講證據 基本上就所有事都不可相信

如果形上學可以被理性完全解釋 哲學就唔需要討論二千年都未有共識 而象徵可被理性解釋既科學 你都唔能夠完全理解 所以如果你要以完全可被理性既觀點去睇呢個世界 咁你將不能相信任一事物 任何事問一百次一千次點黎 你已經答唔到 所以理性係重要 但唔係唯一

首先搞清楚一點:創造論係真唔等如耶教係真

有創造神唔等如創造神係耶教個神

耶撚成日打飛機話世界有創造者,所以耶教係真,完全唔合邏輯

如果樓主唔係耶撚,當我無講過

如果樓主係耶撚,耶撚仆街死!!!

相信進化論都可以相信創造論既姐
溝埋做創造進化論都得格
但係冇証據好難說服人相信姐

屌你宜家唔係講緊形上有證據啊 講撚極都唔明嘅
我講緊你講嘅野無助討論
簡稱係廢話啊
我最中意思考哲學問題所以唔撚洗你解釋俾我聽啊
問題你做緊嘅野係不繼拋問題出黎咋
你唔撚係參與緊討論啊
明唔撚明啊

覺得神只不過係外星人
以前啲人唔識野 所以先以為佢係神

做到人做唔到既野

問人點解唔信，但又唔比理據說服人信
咁我都想問，點解我要信

我信呀 我覺得兩樣野係共存
我覺得進化論係啱 對於動物個啲
不過唔完全適用於人類
好難想像人類會係條魚係粒菌演化出黎

利申 信有外星人

真心問，邊個話形上學不能為理性完全解釋？

補充下，理性主義唔一定要證據，但要理據，Leibniz, Spinoza 所提出既世界都係僅基於理據。

如果巴打唔為學術研究既話

其實無論係進化論定係創造論都好 都無所謂
如果相信有神令你生活愉快啲 少啲煩惱
咁信有人有造物主都無所謂啦

但係你開得係學術台.... 就唔該用下腦先

最簡單既例子 可以點樣以理性prove到plato既理型世界存在？

由於進化論不能完全解釋世界由來
進化論=世界一直自然演化 創造論=第一生命係由某物所創造然後不斷演化

既然人類暫時搵唔到第一個單細胞/big bang粒原子點黎 我話世界係創造論同進化論其實都合理 而創造論更係大機會為真多d 因為搵唔到單細胞/big bang粒原子出黎既原因

相信創造論同演化論mix埋一齊嘅智能設計論同相信創造論一樣
都係相信緊一個冇方法證偽嘅命題
簡單啲就係戇鳩
我而家同你講
呢個世界係由飛天意粉怪飲醉之後創造嘅
世上所有嘅缺陷都係因為佢飲醉咗
所有化石證據 宗教傳說 都係佢專登安放喺度
就算你而家唔信佢 都係佢嘅安排
不服來辯

最多只可以話plato既推論合理 eg世界有概念 多概念慢慢變為單一 但維根斯坦 康德等人都認為plato既理型世界 不是邏輯所及 用邏輯去證明形上學係無意思 不過咁係咪代表形上學中無邏輯？ 非也 只係無邏輯可以證實到形上學 孔子話人有自覺心 韓非話人性惡 墨子話天志 邊一樣可以以邏輯實證到？ 既然係咁 想於形上學求邏輯實證係浪費時間 一旦形上思想可被邏輯證明為正確 則佢不再係形上思想 而係客觀事實

你可以咁講 但有無人信/呢個諗法有無意義就係另一回事

係呢度要解釋一點 點解呢個時代仲有創造論之說？ 係因為達爾文既進化論只係由單細胞生物開始講 呢個係正確係常識 即係達爾文之進化論為真 但單細胞點黎？ 再追遠d big bang原子點黎？ 進化論解釋唔到 所以依家呢個年代先仲有人講創造論

以我理解樓主topic既意思係 到底世界係進化論=完全自然進化（完全無任何人創造上帝粒子 咁上帝粒子點自然而黎？） 定係創造論=有一物創造過宇宙/創造人類？我會話兩個理論都不可能在現時科技完美解得到 咁我會認為 兩者都有可能為真 不能只認為其一為真 同時於將來有可能被科學解釋 但已經唔係以哲學可以判定對錯既理論

無幻想就唔會有進步
支持樓主

嗯

根本只係一個「假說」
學校已當「定律」
就算大爆炸假說都好，你仍然會睇到競爭既理論
但「進化論」完全無，只可以係「野教」
已經係政治正確，唔撚係科學

進化論大把政治力量保護

人地係話Careful examination of the evidence for Darwinian theory should be encouraged
你就話人地係反演化論
人地個FAQ寫明就算係簽咗都唔代表endorsing alternative theories
由始至終演化論都只係一個theory唔係law
你之後嗰堆推論更加唔使睇 睇完得啖笑
做五毛做到連西方學者提出嘅學說都要反

有分反對細節或完全反對。你只睇到你想睇既。

其實你係咪盲或者自己有妄想。
我都唔係樓主。
我無信教。

無話科學家反一部份進化論或全反進化論就等於「創造論」係真。
唔好戇鳩唔該。

死人on9仔 真係唔應該unblock你 我條comment又冇睇到 中學又唔聽書
中學生物有教啦 outdate左啦 DNA當道啦 佢易學 宏觀上又錯唔哂 係一個可以解釋到好多野既模組 先多人知啊 好少科學家用佢黎研究微觀野喇 陰謀論到你咁撚冇point食屎啦
同樣道理 經典物理係咪又係政治正確啊
又唔見得你有咩偉論勁得過進化論？駁論=佢多人知+我唔清楚科學發展=進化論政治正確
Best logic ever
全世界反你地既都比哂有理有據 你班弱智就講幾個字 吹一堆可有可無既野就走人 冇撚野啊 咩叫討論啊
進化論邊到政治正確啊 佢又邊到錯啊 又有乜取代到佢係宗教宣揚神創造人時期打破思想界限 咁撚靚既科學推論啊 try me

人地連反一部分都唔係呀
人地只係話應該抱懷疑態度 鼓勵驗證啲證據咋
而家你係咪連英文都唔識睇呀？
搞清楚 係 演化論 唔係 進化論
兩者係有分別
演化論好早已經證明有錯
尤其是佢冇考慮到Mandelian genetics
主流咁教係因為演化論作為入門大致上正確
你咁講法中學嘅phy chem bio都係有錯
重錯得唔少
但唔通你教chem一嚟就講particle-wave duality
或者collapse of wavefunctions呢啲咩
一開始的話planet model就夠做啦

？

無知一問
如果無造物主咁點樣由零開始去誔生個宇宙？
上面造物主唔一定係耶撚講既上帝

呢樣嘢到呢刻其實未有證據解釋到

有造物主都解釋唔到啦
造物主又點黎？

駁唔到
唔知文明結束前可唔可以知道

不可知論

創造論最大問題係：

既然有可能，又冇證據支持係錯，點解唔信？

耶撚真係冇得救

冇證據支持錯 唔等於 係啱，「冇證據支持創造論係錯」唔能夠成為「創造論係啱」嘅證據。

有化石證明生物進化過程你唔信
有複雜到跟本無可能創造亦無需要咁複雜既生物圈
有實驗做埋蛋白質點出現係地球到你都唔信
信無證據支持只係不可證偽既創世論

我覺得混種機會仲大
種族清洗

最尾又係進化論

用返你嘅logic, 邊個創造我地嘅創造者？
神係咪都要有人創造？